(生物JJ入)點解人類嘅男女比例分配係1比1？

以繁殖嘅角度睇，女性多應係更加容易有下一代。
同時，男性係繁殖上亦都唔駛太多。
咁點解依加人類男女比例係1:1?

利申:Bio 係中三level